第一卷30——委托内容很奇怪但好处很多

莉莉丝视角

“洛～～～斯～～～酱～～～”

“讨厌！你怎么那么难缠！”

此时此刻，我正穿梭在树丛中，试图追逐着一个和我差不多娇小，身手却矫健得多得多的黑猫幼女。

她就是那个在两个章节以前用弓箭把我射下来，又用拳头把我打晕，最后再抓回村中关进笼子里的家伙。

全名叫『刻二耳狗柏子洛斯』，一个槽点满满还特别拗口的名字，也不知道她父母给她取这种名字的时候是怎么想的……总之我已经决定以后就用『洛斯』来称呼她比较好了。

“什么难缠啊，姐姐我只是想抱住洛斯蹭个爽而已！你爸爸都同意了！”

想必大家也已经知道了，她同时也是上个章节中审问我的那位，不仅个子大嗓门更大的，同时也是主人大人旧识的黑猫村落的村长的女儿。

怎么头衔都那么多啊，干脆我也给自己加一些好了，比如惹人怜爱又天才，行动力充沛的魅魔莉莉丝酱你们看怎么样？

“爹地才没有同意你做这些！而且我可是能看出来你的想法不止如此的！眼神出卖你了！”

唔，这个小妞是不是继承了她老爸的能力啊，读心术？或者说分辨真伪？反正就是那一类的东西吧，麻烦死了。

至于我为什么会追着她跑呢？事情还要从十几分钟前说起。

十几分钟前……

…………

……

“主，主人大人真厉害啊～居然和黑猫族的家伙……不对黑猫族的村长同志都有那么深的交情。”

男人与男人之间的友谊我还是能认可的啦，只要别在我不知道的什么地方和其他『害虫』也有来往就行。

“你小子，看在鲁威尔的份上我也只是对你『魔族』的身份视而不见罢了，随意闯入别人村子的这笔账我还没算呢！”

“我去！？你，你个大男人还那么斤斤计较的嘛！”

别提醒我说什么『你来到这边之前不也是男的吗？』这种话，现在已经变成魅魔，而且是可爱的少女了所以那些就不重要了懂不懂？

“鲁威尔告诉我了，你是『穿越』来的『异世界人』对不对？如果是的话你应该能做到的。”

“STOP！等一下！虽然我确实是『异世界人』没错，但我可没有『外挂』哦，那种秒天秒地秒空气的能力我没有的……不对，美貌如果算一种能力的话我倒是有不少……”

“得了吧你，毛都没长齐的小屁孩还谈什么美貌！？”

“咳咳——！！！你，你！这话我可不能当做没听见啊！”

就算是肚量大到我这种程度的高贵又优雅的魅魔也是会发火的哦，就算还被关在笼子里我也会发火的！

然而那个臭老头却对我的愤怒视而不见，你等着，我一定会让你后悔的！

“所以你到底是不是『异世界人』？”

“……是的，咋了？”

“听说你以前不是这个样子的？”

“……是啊，有意见吗？”

话说主人大人，您是不是把我的事一样不留的全告诉这个臭老头了，这让人有点难受诶？

“看起来没在撒谎，那你有可能可以帮到我。”

“您在说什么？中文谢谢。”

“我们黑猫族一直流传着一个传说，很久以前有一位十分弱小的黑猫族少女，在受到一位『异世界人』的帮助后不断成长，最终变为了一名强大的战士，而她的后代就是现在的黑猫族。”

“所以呢？这跟我有什么关系？”

别的『异世界人』想做好事不留名是别人的事，但我来这个黑猫村落的目的可没那么高尚，只是想抱着个猫耳幼女蹭到爽罢了。

“因为你也是『异世界人』，而且可能是『外形变化了』的『异世界人』。”

“……那传说里的那家伙变成啥了？”

“一把剑，没记错的话好像还是魔剑。”

“连人都不是了呀！？”

诶，等等……魔剑，黑猫族的少女，强大的战士……这故事我肯定在哪里看过，但原来也是真人真事哦？*1

“传说就是这样，所以我觉得你能帮到我。”

“您老可真是迷信喂？”

算了，仔细想想连『异世界』啊，『穿越』啊之类的事情都发生在自己的身上了，好像信信远古时期的传说也没什么大不了的嘛……

“你到底帮还是不帮？”

“告辞，没兴趣。”

“好吧，今晚那些鱼可以加餐了。”

“等等等等等！喂，你这是威胁啊！我要告诉主人大人说你威胁我！”

要是知道我出了什么三长两短，我亲爱主人大人可是不会放过你们的！

这话说出来怎么感觉那么像是那种反派的贵公子啊，格调相当的低……

“随你便。”

“救，救命啊！杀人啦！好吧好吧好吧！你，你，您至少先说说要我帮什么忙呗……”

木笼子在被丢出去的前一刻刹住了，同时被放下来的还有我的小心脏。

呜哇！差点真的被扔进池塘里喂鱼了，就算主人大人马上从家里赶过来救我，很可能救到之前我已经被鱼儿们分尸不知道多少次了……画美不看啊，更不想体验。

“不管你想要我做什么，我先事先声明训练你女儿的话就算了。”

我可以打包票，虽然不知道以自己作为战斗力参考单位是不是合适，但您的女儿一定比我强出无数个档次。

属于那种如果和她打上一百次，会输掉一百零一次的那种，根本不是对手。

“那倒不用，你看起来就很弱。”

“咕——！”

喂老头子，你知道吗？我自己说自己不厉害，那叫『有自知之明』，也算是『自谦』的一种，但如果换做别人来评价我很弱那就是损人了哦！

“我只是在想能不能……”

“能不能什么？”

“不对，叫你帮忙真的合适吗？从你那么邪恶的眼神来看……”

“喂！！！”

是可忍孰不可忍，你女儿是不是从你这里学来的整天也在吐槽我的眼神邪恶，我明明就是个如此正派的人。

啊，真的是，如果手没有被绑在背后我肯定要比个中指了，就算这种行为相当不淑女我也要比。

“算了，我放你走得了，还是找别人吧。”

“行你厉害，你这激将法我吃了行没？能把我搞得那么火大的你还是头一个，说吧你到底要我帮什么忙？”

先让他把我放出笼子再说，然后看我怎么整死你。

“那你能成为我女儿的好朋友吗？”

“……啊？”

这家伙刚刚说什么？让我和他女儿成为好朋友吗？

我是不是耳鸣又复发了？噪音害人不浅啊，你个臭老头的死大嗓门。

“我说，要你帮的忙是成为我女儿的好朋友。”

“我好像没听错？”

“干嘛？虽然我从小就有好好训练她，把她培养成了超一流的战士，但却导致了她不太爱和别人打交道，整天只知道训练和战斗了，现在想劝她多跟其他人交流一下她都不听。”

“………………”

我怎么感觉，这个死老头子的想法和主人大人差不多啊……只不过我没有『别人家里的孩子』那样如此的有上进心呢，除了和主人大人啪啪啪之外我大概不会想那么多麻烦的事了。

“主人大人是不是提前知道了这件事才那么爽快的答应我的要求的……”

两个『家长』沟通好了，要让自己的『孩子』互相『交朋友』吗？但是我只想和主人大人好上就行啦……猫耳幼女什么的蹭个爽，爽完就完事了哦……

“好像，也不是不行……”

俗话说得好，『炮友』也是『朋友』的一种嘛，趁这个机会跟那个黑猫村村长的女儿打好关系，然后爽一把我出来的目的不就达成了？

“怎么，你这家伙突然在思考什么？看起来满肚子坏水啊？”

“我现在算是明白你女儿为什么会那么毒舌了，原来都是你教的！”

整天『邪恶』『邪恶』的评价别人，换个词行不行，你们看我像是那样的人，啊不对……像是那样的魅魔吗？

于是乎就这样，我和那个臭老头在背地里达成了『共识』，或者说因为『利害关系』一致，总之我是接受了他的要求，开始想方设法的接近他的女儿了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“我现在在想啊，在对待『闺蜜』和『男朋友』的时候，作为『父亲』来说态度真的是隔了十万八千里的不同呢！”——莉莉丝

“所以现在老爹他特别后悔啊。”——洛斯

*1：上述剧情neta自《转生成为魔剑》。

第一卷58——解锁技能分支时遇到了突发事件

莉莉丝视角

“你这家伙……！到底对我做了什么！”

“哦呀？刚刚那副充满余裕的样子怎么荡然无存了？”

那名领主似乎很乐意看见我气愤不已的模样，他脸上的笑容比以往的还要热烈了许多。

“嗯，虽然过程是有那么一点点曲折……但就结果而言，你好像也没比『她们』好到哪里去诶。”

指着房间角落那几个正露出各种各样痴态的女性，这家伙脸上的表情显得愈发得意呢。

“『她们』……”

“知道吗？你看见的这些家伙以前全都是小有名气的女性冒险者哦！”

“诶……”

虽然不知道这家伙为什么一幅胜券在握的样子，但他已经和部分影视作品里那些『经典反派』一样开始把自己的『伟大计划』全数坦白了呢。

要是我现在有带个录音机啥的话，之后『节目效果』肯定会爆炸的，可惜这个世界貌似没有那种东西。

“告诉我这些东西，有什么好处吗……？”

“没有哦！只是想让你明白自己的处境！你其实已经逃不出我的手掌心啦，哈哈哈哈哈哈～～～”

“……”

“你知道吗？我这个人，其实对奴隶商会里卖的那些『性爱奴隶』一点性趣都没有，毕竟她们早就做好了把『身体』当成『商品』来贩卖的『觉悟』，让人根本无法产生真正的『征服感』！”

“唔……”

我是因为觉得有点无语所以不想回话，没想到这个领主就自顾自的开始演讲起来了！

“可不是『奴隶』的那些女性就不一样了！当那些『冒险者』在知道自己的贞洁即将要被我夺走的时候，那种绝望与悔恨的表情，实在是让人欲罢不能！而等到她们逐渐的拜倒在我的肉棒之下，屈服于快感然后堕落的模样，更是让人怦然心动啊！”

“啧……看来我也有点小瞧你了啊……”

原以为他只是个有着那么一丁点『SM』爱好的领主，现在看来这家伙的内心深处比我想象的还要黑暗了不少。

“……所以说，之前你派遣『亲卫队』出去抓捕的那个『少女』，还有她的『父母』，全都是在『演戏』，为了勾引像我这样的『冒险者』上钩吗？”

“哦——想不到你的脑子还挺灵光的嘛～怪不得之前准备的『陷阱』对你一点用处也没有了！”

“『陷阱』……”

“虽然看起来很蹩脚，但实际上意外的有用不是吗？引来了好几个像你们这样极具正义感的家伙……啊，不对，你要除外！”

“喂！”

我也是很有正义感的好不好，只不过这次是一时财迷心窍了……

“不过无论如何我还是要称赞你一番的～”

“……怎么说……？”

“在你之前到访的几个女性，通通都在见到我之前就中招了哦，她们全都喝下了我的管家泡制的，带有『妖狐的一滴』的茶水，早早的就陷入了『魅惑』的状态。但你就不一样了，居然一口也没喝下去！”

“诶……这，这样啊……”

一口都没喝下去的原因是因为太难喝了呀！

不过等下哦，『妖狐的一滴』这种东西，听起来就好像是『妖狐』分泌的，用于『魅惑』其他生物的液体。

“怪不得啊！”

“……你在说什么？”

“我在说，怪不得啊……会变成那样……”

觉得难喝也是理所当然的啊！身为『魅魔』的我怎么可能会被『妖狐』的分泌物所『魅惑』呢？『魅惑』的水平就不在一个等级好不好！

“不过现在看来，在我使出『杀手锏』后，你也不过如此嘛～”

“杀手锏？”

“那是以这个世界上『魅惑』效果最强的液体——魅魔『莉莉丝』的爱液作为原料所制作的熏香！有着不分性别与物种，清一色使之陷入『魅惑』状态的特殊道具哦！”

“……………………”

所谓心中一万只草泥马奔过大概就是指这种感觉吧，我说为什么这里的气味让人觉得那么熟悉，原来就是自己的爱液的味道吗？

头有点疼啊，原因是太尴尬了。

“不对，那既然是不分性别与物种，为什么你……？”

“和『血清都出在毒蛇身上』是一个道理，刚刚我喝下去的『红酒』中就含有她的血液，能让我在这种熏香下保持理智呢！”

“原，原来如此……还真是学到了……”

也算是不虚此行吧，有很多的意外发现，得好好感谢一下这个领主呢。

“呵呵呵呵，假装冷静也没用的，没人能抵抗得了这种熏香的刺激！马上你就会和『她们』一样堕落成只会贪求快感的肉便器了！”

“『没人』啊……可能你说得没错吧，确实『没人』能抵抗这种刺激呢……”

“啊？”

“还看不出来吗？在你眼前的家伙，根本就不是『人类』的这回事？”

虽然刚刚下半身『湿的一塌糊涂』让我吃惊了一下，但我很快就发现那些只是偷偷跑到外面想『吃饭』的史莱姆罢了。

而在那之后我就一直待在这个房间里，但什么也没发生……倒不如说我怎么可能会被自己的『爱液』所制作的熏香『魅惑』呢？

去用火焰去焚烧火精灵，用冷气去冻结冰精灵，会有效果吗？当然不会！

“……不是人类？那难道是魔族……？不对，就算是魔族也应该抵抗不了这种熏香，不可能保持理智才对！”

“如果……那个魔族就是魅魔莉莉丝本人，又如何？”

也许主人大人给的这个发箍不止有『抑制魅惑光环』的功效，还能起到『干扰认知』的作用也说不定。

在把它取下来的同时，我看见那名领主脸上的笑容逐渐化为了惊愕，最后又变得一片惨白了。

“你，你这家伙！为，为什么！不可能！几年前教会明明发布了你被讨伐了的公告啊！”

“这个嘛，说来话长啊……”

看来就算身材变成了萝莉，脸蛋似乎还是能让人分辨出来我就是『莉莉丝』的样子诶？

“喂！你想去哪！？”

“离开啊，我懒得待在这里陪你玩了。”

封口费啥的不要也罢，看着他惊慌失措的样子就差不多够了。

“站，站住！不准走！”

“……喂……”

“你都知道了我这么多秘密了，怎么能就这么放你离开！”

“……”

又不是我故意打探的，全都是你非要说给我听的诶？

“我，我可是知道的！教会以前发布过公告，你这家伙战斗能力并不强！我这里可有好几个『原冒险者』呢！喂！你们这几只母狗！快帮我制服她！”

“诶……”

“喂！你们在干嘛！快点上啊！怎么不听我的话了！？”

“那啥，这话不是你自己说的吗？暴露在这种熏香中，还没吃『解药』的情况下，就算头脑清醒，身体也会逐渐变得淫乱……”

这几个原冒险者，就算心里想着要帮领主，手上却一直在自慰个不停。

“怎，怎么会这样！”

“我就不明白人为什么那么喜欢作死，不过既然你还想挽留我的话……”

“等，等下！你，你想做什么！？”

“『指向性魅惑·改』！咦……技能，变化了？”

这次用出来的『指向性魅惑』和之前的效果似乎有所不同，在发动它的过程中总感觉自己的视野变小了不少，而且全都集中到了这名领主身上的某个地方。

而对方似乎也没有像平时那样，在被我『盯住』后直接扑上来，原本我还想着等他冲过来后就用『史莱姆触手』捆住他的说。

“什，什么嘛！突然眼睛变红也就只是吓吓——噫！”

话还没说完，这名领主就捂着自己的裤裆跪倒在了地上打起滚来。

“呜哇，这看起来不妙诶……”

新版的『指向性魅惑·改』似乎没有让敌人『以自己为目标发情』的特性了，但取而代之的则是让敌人『身体的某些部位敏感度大幅上升』。

看起来好像是受到了领主宅邸弥漫的熏香的启发，而自动衍生出来的东西……

“呀呀呀啊啊啊啊呀呀呀呀！！”

那名领主费了九牛二虎之力才把裤裆给解开，结果里面的那根玩意猛的蹦了出来，即便是在粉红色的灯光下仍然能看出来它涨得通红。

“……”

如果在这种情况下被人碰的话，总感觉会立刻『射精』哦……而他似乎也明白这一点所以不敢去摸自己的那根东西。

只不过……这个地方，可并不只有我和领主大人两个人而已。

“你，你们！你们想干嘛！不，不要过来啊啊啊啊啊啊——！！！”

就像被僵尸扑倒的普通人那样，这家伙被他养的那些母狗给摁住了。

看起来之后会发生很『残忍』的事，少儿不宜我还是趁早溜了吧。

“……丝——别回——轰——！！！”

然而才刚走到那个领主的办公室里，通讯戒指里猛地出现的说话声与随即而来的巨响就把我吓了一跳。

但是更令我吃惊的是，从这个房间的窗户向外看去，城墙外主人大人家的方向，无论怎么看都已经火光冲天了。

“主人大人！！！！！『魔化』！莱姆枪！”

根本来不及考虑是否会『造成骚动』，我拼命的砸烂了眼前的玻璃，然后朝着家的方向用最快的速度冲了回去。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“当时什么都没想啊……”——莉莉丝

“算是姐姐的『高光时刻』？”——洛斯

第二卷18——突如其来的修罗场

莉莉丝视角

“夜晚，嗯……夜晚啊……”

紧跟在主人大人身后，我漫步在哈利塔克斯的街道上，欣赏着这难得一见的夜间景色。

“姐姐大人，那个项圈……”

“嗯？怎么了？洛斯你该不会也想……不行，这个不能给你。这可是主人大人送我的东西！”

不知道是不是因为猫咪的基因作崇，她似乎对我脖子上的东西产生了不小的兴趣，以至于我只得用手把它遮了起来。

“别在那里乱讲。我可没说要把它送你，说好了回去之后要还回来的。”

“主，主人大人～～～”

这种时候就不要较真啦，我明明只是想向那只猫耳幼女稍微炫耀一下的。

不过主人大人说得倒也没错，刚准备出门的时候我们确实因为项圈的问题起了争执。

我当时甚至希望能再多加条绳子呢，这样主人大人就可以牵着我走了，多棒。

而主人大人不仅一口回绝，还认为既然暴走的魔力已经平复，我就该把项圈脱下来，正常打扮再外出。

结果一时半会我们都没能说服对方，最终只得采取折中方案，我就这么保持原样了。

“这东西真不能给你，已经算是贵重品了。”

“唔～～～我知道啦，主人大人……我知道啦……”

我只是想多感受一下这种被主人大人当做所有物的感觉嘛。

“唉……”

“……你要真那么想要一个的话，之后我抽个时间再去给你买个呗，或者你担心不合适，那一起去挑个也行。”

“项圈的话其实……诶？诶……诶！？主，主人大人你刚刚说什么！？”

“我说再给你买个项圈啊。”

“不，不是那句，是再之后一句话！”

我好像听见了什么特别特别具有刺激性的东西了！

“你担心不合适的话，一起去挑一个也行？”

“唔诶！？没，没听错！？主，主人大人，这难不成是约，约会的邀请！？主人大人居然邀请我去约会！？那个如同木头一般的主人大人！？”

“……莉莉丝，回家之后我们好好谈谈吧。”

“啊哇哇哇哇……”

一不留神好像说了些失礼的话惹得主人大人不开心了！

唔，这都怪主人大人一下子让我太幸福的关系啦，这次我没有错哦！

毕竟能被主人大人邀请去约会什么的，真的就像做梦那样啊！

“……等下，你刚刚好像不是因为项圈的事情在叹气啊？”

“呃，那个……确实不是啦……但是我还是想和主人大人一起约会哦！这个是真的想的！”

“知道了知道了，所以你刚刚在叹气啥？”

“唔……呃……”

“又是不好说出口的事情吗？”

“不不！没，没有的事！我只是在想问题而已！”

要是让主人大人不开心，约会告吹的话就太得不偿失了！所以我迅速的决定施行『坦白从宽』战略。

“什么问题？”

“就，就是好奇，我们为什么没有引人注目啦……”

“啊？你想要引人注目干嘛？”

“呃，主人大人，你想想啊，如果抛开内在不谈的话，我也算是个超级美少女对不对？”

“噗哈哈哈——姐，姐姐大人居然知道有个『抛开内在不谈』的前提吗？哈哈哈哈——”

还没等主人大人回话，之前一直保持沉默的洛斯突然就捧腹大笑了起来。

“我还真没想到姐姐大人那么有自知之明哦。”

“洛斯你闭嘴啦，不说话也没人当你是哑巴的！”

难得的和主人大人构筑起来的二人世界就被你这个电灯泡破坏了！

“主人大人，你怎么看！我是不是个超级美少女？”

“算，算是吧……”

“主人大人！！！”

“呃，咳咳……我在听，你继续说呗……”

“唔姆……”

总觉得主人大人相当敷衍的样子……

“主人大人，我觉得奴隶的品质能反应主人大……主人的地位的！”

“……应，应该吧？”

“那主人大人你看，有像我这样的超级美少女，像个奴隶一样的跟在主人大人身后的话，肯定能很轻易的像周围的人展现出来主人大人是个多么厉害的家伙的！嗯！”

“………………”

不知为何，主人大人在听见我的理论后楞在了原地，过了好一阵子才勉强吐出一句话。

“习惯性的发动了『隐秘』真是太好了……”

“隐，隐秘？”

“……没什么，啊，我们到了。”

总感觉被敷衍了！但主人大人的指示还是首位的，所以我抬头看向了前方，那儿耸立着一栋我十分熟悉的建筑物。

“……冒险者公会？主人大人，我们来这里做什么？”

“诶？不是你要一个『空旷的地方』吗？所以我就和马尔特说了声，今晚要借用一下这里的训练场咯。”

“呃，确实是这样没错……唔，主人大人抱歉我没提前说清楚，本来可以的话我希望能在比较『荒无人烟』一点的地方进行召唤的……”

毕竟『镰刀召唤』这个技能，发动的时候会产生相当强烈且我无法控制的『气场』呢……

“……那你早说啊，如果是这样的话我们还不如直接出城呢。”

“对，对不起……主人大人……对不起……”

“……唉，没事没事，那等会我设下结界把训练场暂时遮蔽起来就好了。”

“还能做到这种事吗？”

“只要你别之后又跟我说，召唤那个东西的时候还会引发剧烈爆炸，或者又捅出什么篓子的就行……应该不会吧？”

“唔——”

被，被嫌弃了，被主人大人嫌弃了啦，呜呜……

但，但是没关系，只是这样是没法减少我对主人大人的爱意的！

“与其在脑袋里种花，不如赶紧调整一下状态，做好准备啊。”

“主，主人大人～～～”

进入训练场后，我原本还想欣赏一下主人大人工作时的身姿的，结果却被说教了一番，好可惜哦。

真羡慕洛斯，现在什么都不用做就能站在主人大人身边，我却只能远远的看着主人大人……唉……

“莉莉丝你那边好了没？我这边搞定咯。”

还在想着些杂七杂八的事，主人大人就在门口附近喊我了，看来结界已经设立完毕的样子。

“……随时可以开始了，但还请主人大人退远一些……”

就算是万分之一的可能性也好，我都不希望主人大人被卷进『镰刀召唤』可能出现的危险之中，这么思考了一番后，我又后撤了几步，尽管不想主动远离主人大人呢，但现在只好忍一忍了。

“开始吧，有遮蔽结界的话，外头的人不会注意到这里发生的事情的，你可以随意发挥咯。”

“知，知道了！『镰刀召唤』！”

听从主人大人的指示，我举起右手发动了技能。

果然要当着主人大人的面再展示一遍那段十分羞耻的『变身动画』需要一点勇气啊，该害羞的时候还是会害羞的，有点想找个地洞钻进去。

但意想不到的是……

“……”

“……”

“……”

“嗯哼？”

怎么好像什么都没发生？我眼睛是不是出问题了？

场馆内既没有变得乌云密布，也没有夜色降临，更没有黑雾笼罩或者星星磷火和缥缈的灵体出现。

“什么鬼……？”

之前是不是遇到过类似的情况？技能发动失败？就好像刚和主人大人相遇的那会，想用『鉴定』但是不行的那样？

“莉莉丝？”“姐姐大人？”

光从两人的语气就能听出他们的疑惑，很抱歉但事情并不是你们想的那样！我不是故意搞怪的！

“不应该是这样的啊……稍等一下，刚刚可能没发动好，再来一次再来一次！『镰刀召唤』！”

重新将魔力凝聚起来输送到手心来发动这个技能……其结果是……

“呲啦——”

“…………”

“…………”

除了听见了好像有什么东西裂开的声音外，还是一点变化也没有。

“WHAT！？”

怎么回事啊！？我惊讶到说英文了哦？

“自，『自我鉴定』！……没问题啊，技能可以使用，魔力也确实被消耗掉了许多诶……”

这不科学啊，虽然这里是异世界但是这真的不科学哦。

“莉莉丝！”

“主，主人大人，对，对不起！我不是故意要失败的！请再给我一次机会！下次绝对能成功的！”

“不是，你先给我停——”

“『镰刀召唤』！”

当时如果我冷静点的话，应该能注意到事情确实有些不对头的，但害怕被主人大人责怪，与想着赶紧将功补过的心情占了上风，让我没能及时刹车。

“砰！”

结果就在我重新注入魔力的瞬间，巨大的声响袭击了我的耳膜。

“呀！？”

突如其来的惊吓使得我下意识的缩成了一团，脑袋里更是嗡嗡嗡的吵个不停。

好痛好痛好痛好痛！痛得让人觉得自己要死掉了！

“……什……小……”

正当我觉得自己的泪水就要忍不住夺眶而出的时候，突然听见了什么声音。

尽管没能听得很清楚，但我一下就认出来了，声音是属于主人大人的！

“唔——”

光是确认到这个事实，我紧张不安的内心就一下子平复了不少，毕竟主人大人就在我的身边啊！

“现在，不是哭的时候……加油……莉莉丝……加油，你可以的！”

不要被自己的软弱打败，要变得坚强，主人大人还在看着呢！

想到这里，我用力支撑起还在发抖的双脚，重新站了起来，望向了训练场门口的方向。

然而，好不容易重新激发出来的意志却被眼前的景象瞬间摧毁殆尽，以至于我的大脑在那一刻仿佛停止了运转。

因，因为……在不远处，主人大人站着的位置，洛，洛斯她，洛斯她正依偎在主人大人怀中，抱着主人大人……

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“你真敢做啊！”——莉莉丝

“呃，这是误会，嗯，误会～”——洛斯

第二卷26——没想到会被别人提醒这种事

莉莉丝视角

“不是，这什么鬼？”

那个守城卫兵的提案实在是太过没道理，导致我一时半会没能管住嘴，用这种很没礼貌的方式反问了回去。

因为洛斯不在，所以想让我帮忙？

开什么国际玩笑呢？要知道那个猫耳幼女在各个方面都要比我强上无数倍！

“……啊，你可能还真不知道……”

说不定铁质盔甲当纸撕，徒手刺穿巨甲黑蛛的甲壳，不用魔法就能切开空间之类的传闻并没有传到他的耳朵里……好吧不怪他。

“知道什么？”

“我比洛斯差多的！不要以为洛斯整天把『姐姐大人』挂在嘴边所以就觉得我也很强，那是错觉啊！实际上我的实力可能只有她的万分之一。”

讲道理所谓的『姐姐一定比妹妹强』这种事从一开始就不存在，更何况我们也不是真正的姐妹。

“……”

“让你失望了真不好意思，但我帮不上忙的，所以请回吧。”

老实说我不想再在这件事上浪费时间了，毕竟发电到一半被强制打断的感觉要多糟糕有多糟糕。

“……”

然而尽管我已经明确下达了『逐客令』，对方仍站在原地没有离去的意思。

“怎么？你还有什么事？”

“我认为你是能帮上忙的。”

“为什么！？”

“因为你不也是个『异世界人』吗？”

“！！”

把『愕然』两个字写脸上差不多就是这样了……话说他是怎么知道我是『异世界人』的？还有为什么是『也』？他难道和我一样吗？

“……不用警戒成这样吧？难不成鲁威尔没把我的事情和你说过？”

“没，没说过——诶？你，你居然还认识主人大人！？”

这家伙是不是在『震惊部』上过班啊？劲爆的消息接二连三的公布？我都快被搞得晕头转向了。

“你是指鲁威尔吗？那何止是认识哦，应该早在你『穿越』来到这边之前，我就已经和他有很深的交情了。”

“呃……！”

其实我刚刚还在思考着他如果再不走我就动手揍人了来着……

“不过说起来，『主人大人』是你称呼鲁威尔的方式吗？”

“是，是啊……怎么了？”

“没什么。啊哈，啊哈哈哈哈……哈哈哈哈哈咳咳咳——”

“有什么好笑的！？就算你是主人大人的好友，我也不许你嘲笑他！”

“不不不，你先别生气。我不是在笑他，我只是没想到……嗯，怎么说呢？没想到他一个看起来那么正儿八经的人，居然背地里……鬼畜？这个词你应该——哇啊！？”

“嗖——”

果然，还是用史莱姆触手揍过去吧……可惜千钧一发被对方躲开了呢，只擦过了他的脸。

“还说没有在嘲笑主人大人！明明就有好不好！而且主人大人超级温柔的，一点都不鬼畜！”

“……不鬼畜还会让你喊他『主人大人』，玩这种女仆PLAY吗？”

“是我擅自这么喊的！而且也不是『女仆PLAY』！”

“呃，不是女仆的话……是？”

“奴隶哦！我是主人大人的性奴隶！”

“……”

哼！这回轮到我让你惊得说不出话了吧？

“所以你就是主人大人说的那个，同样住在这这座城市的另一名异世界人吗？是你帮我做的『鉴定』？”

“是啊，就是我。”

“唔，虽然有些迟了，但还是请让我道谢一番。谢谢。”

至于主人大人当时并不怎么相信那个结果的事还是别说了。

“啊，不用谢。我是没想到你原来一直不知道我也是『异世界人』来着。”

“这个嘛……”

说不出口，当初因为怕生所以拒绝了主人大人想要把你介绍给我的提议……

“总之，看在都是同乡的份上，你能来帮我个忙吗？”

“诶？你，你怎么还在说这件事啊？”

“不能说吗？”

“那啥，既然是你给我做的『鉴定』，不更应该知道我的实力如何吗？”

还是说他鉴定的时候就只是粗略的扫了一眼，没看仔细？

『□的造物』这个技能上白纸黑字的写得很清楚——『无法成长』哦。

“就因为知道我才来找你帮忙啊。”

“我不都说了帮不上忙了吗？如果你有什么情感问题我指不定还能用『魅惑』让你的对象发——”

“够了！”

突如其来的吼声吓了窝一跳，我这才发现那个守城卫兵正恶狠狠的瞪着我。

“……你……你喊那么大声干嘛……”

“你还好意思问！”

“噫！？”

就算我拒绝了他的请求，他也不应该那么生气才对……

但此刻我却能感受到对方正将超乎想象的怒火倾泻到了我的身上。

“……对，对不起对不起对不起对不起对不起……对不起……”

出乎自己意料的，道歉的话语脱口而出，就连心底里原本还残留的一丝反抗情绪，现在也随之烟消云散。

“……你这家伙……”

“不要……不要！不要！主人大人！救救我！主人大人！”

啊啊，我知道的……就算顺从了，也不代表着不会被做过分的事，会被折磨得多惨也仅仅只是看施虐者的心情而已。

“……你真的比我想象的还要窝囊……”

“呜哇啊啊啊——”

回过神来泪水已经夺眶而出，承受不住这种重压的我开始嚎啕大哭起来。

“……我从来没见过像你这样没用的异世界人……”

“呜呜呜呜……”

“……我们那个世界的人的脸都快被你一个人丢尽了！”

“呜呜呜呜呜呜……”

名为『言语』的暴力不断的折磨着我的内心，然而那个守城卫兵一点停下来的意思都没有。

“也不知道鲁威尔怎么想的，捡回来你这么个派不上用场的家伙。”

“呜呜——”

“关键是还被这饭桶给缠上了，真是有够倒霉的。”

“不……”

“他怎么会那么蠢？这都看不出来？”

“主人大人他才不蠢呢！”

为什么要扯上我的主人大人？欺负我，侮辱我也就算了，为什么还要诋毁我的主人大人？

这种事根本无法接受！

抱着这样的念头，我拼尽全力的吼了回去。

“啊？不蠢的话怎么会一直把你这个饭桶带在身边？”

但没想到换来的只是变本加厉的嘲笑。

“他要是聪明点的话早该把像你这么弱小的家伙丢路边垃圾桶里了吧？”

“你以为……”

“啊？”

“你以为我希望自己那么弱吗！？你以为我没有试过努力去变强点吗！？就是通通没用才会变成现在这样子的啊！”

我还真没想过自己居然会把这种不断积压在心底里的挫败感，有朝一日对着一个陌生人给发泄出来了。

无论我怎么锻炼身体，基础能力值始终没有上升的迹象，无论我实际战斗过多少次，等级也和原来的一样没有任何变化，那感觉真的是太糟糕了……

“所以呢？那你就一直这么弱咯？那捡你回来的鲁威尔不就是个傻——”

“给我闭嘴！！！”

一而再再而三的骂主人大人我还忍得下去才有鬼了！

倒不如说我为什么会让他骂那么多句啊！不早就该狠狠的教训他了吗！？

愤怒此刻战胜了恐惧，取得了身体的控制权，而我也任由这股情绪肆意的爆发，只在脑海里留下让那个混蛋彻底闭嘴这一个念头。

“……”

结果，等到心情稍微平复些许后我才发现，自己不知何时已经将那个守城卫兵摁倒在地上了。

啊，不仅仅只是摁倒在地上这么简单。

此刻他的手脚都被我召唤出的史莱姆触手给拘束着，而且脖子还被我用那把死神镰刀给抵住了。

“我说了……！不许，我不许你骂我的主人大人……！”

“啊哈，啊哈哈哈哈——”

这家伙为什么在这种状况下居然还能笑出声，他不害怕吗？

“笑什么笑！？你真的惹我生气了哦！再笑的话哪怕你是主人大人的朋友，我也不会客气的！”

然而对方无视了我的警告，只是边笑边说道。

“你这不是挺厉害的吗？”

“哈啊？”

“我说，你这不是挺厉害的？”

即使他重复了一遍，我也不大明白是什么意思，只得用眼神催促他快点继续解释下去。

“不瞒你说，我姑且也算是曾经获得过『勇者』称号的人，虽然有些大意，但我还真没想过会被你这么简单的逼上绝路。”

“……”

“像你这样的家伙居然还口口声声的说『自己很弱』什么的，那这个世界上有一大票人都得哭了哦！”

那个守城卫兵说完，又放声大笑起来，让我很不是滋味。

“……等下，你……你该不会是故意激怒我的？”

“不这样做的话你根本没法真正认清自己吧，不是吗？如有冒犯请让我说一句，对不起咯。”

“……”

“总之，你能先把架在我脖子上的危险品收回去吗？我还是挺爱惜生命的。”

中了激将法什么的真让人不爽，但看在对方似乎是为我好的份上，我决定暂时的原谅他。

“真危险真危险，差点就去见马克思了。”

“……”

“你为什么会产生自己很弱的错觉啊？”

“因，因为那些史莱姆触手，还有镰刀……”

“都不是你的东西？”

“嗯……”

我用力的点了点头。

“这种事有什么好纠结的？其他『异世界人』获得的『外挂』不大多也是『神』给的吗？到头来不也算是他们的力量？”

“…………”

“现在想开了吧？所以你愿意来帮我的忙吗？”

再一次的，那个守城卫兵又对我提出了相同的请求。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“不用『鉴定』都不知道那玩意居然危险到这种程度……”——罗雯

“呃，对不起？”——莉莉丝

第二卷30——会让人想起“黑O圣经”的场景

莉莉丝视角

“唔——”

刚冲进那个房间，注意到四周景象不对头的我便忍不住发出了呻吟。

在『穿越』了一回之后还要再『穿越』一回什么的我真的想都没想过，但现在无论怎么看这里都不是一间『密室』而是『另一个世界』吧？

除了地面上那些反射着诡异光芒的鹅卵石外，无论哪里都是漆黑一片，除了偶尔飘过身边的白色灵体外，能称得上景物的估计也只有不远处的枯木而已。

『阴阳眼反而成为了累赘吗……』

这个念头刚从脑海中浮现出来，不远处传来的喊声就打断了我的思考。

“是入侵者！”

还以为在经过了罗雯那超强力攻击魔法的洗礼后，早就已经被轰得七零八落了，但看来敌人还保留了相当程度的有生力量，就连士气也没见低下多少。

“快保护大主教！”

甚至还能马上开始着手进行迎击的准备呢。

“太迟啦！”

到底只是『迎击准备』嘛，我这边可是提前用『水汽感知』扫描过这个房间并掌握到了你们的动向哦，虽然眼睛看不见还是有点辛苦就是了。

“『莱姆枪』！”

锁定了离自己最近的几个敌人后，我召唤出史莱姆触手，让它们以最快的速度朝着他们狠狠的刺了过去。

“咚咚咚！”

他们没有进行躲闪，所以我的攻击完美命中……在对方张开的屏障上。

“……我去，要不要反应那么快……”

主人大人有跟我介绍过这种东西哦，没记错的话是一种在指定地点凝聚魔力形成板块，用来阻挡对方攻击的基础防御魔法呢。

但老实说我真的有想过这次偷袭能干掉他们中的几个诶，结果一个都没能干掉……看来他们不愧是大主教的跟班啊，确实有点本事。

“……只有这种程度的水魔法？她是怎么溜——”

“『吞噬吧』。”

喂，我才刚夸完你们怎么就松懈下来了？看吧？这就是小瞧对手的后果。

“——！？”

那个吐槽我的倒霉蛋甚至来不及发出惨叫，就被我控制的史莱姆触手在极近的距离缠住，紧接着整个人被包在了里面。

哦，修正下，另一边的史莱姆触手也抓住了一个人，并吞掉了。

“对对对，就像这样，从嘴巴里灌进去，然后他们就咏唱不了魔法了。”

以前玩过的一款色情游戏里，女主角选择法师职业时也是被人口爆后就变成废人一个的哦，因此如何对付这种敌人我清楚得不能再清楚了。*1

“可恶！居然是魔物使吗！？”

咦？不是三个全都干掉了？居然有一个还活着？他在那种距离都躲开了我的史莱姆触手的二次突袭吗？

“大家注意别被那奇怪的东西捉住，给我从远处进行火力压制！”

“……”

好吧，原来是队长级别的，怪不得比另外两个强了一些，要不干脆尝试集中力量先干掉他再说？

“事先声明一下，我可不是什么魔物使，我是——”

“『冰结之枪』！”“『火焰爆轰』！”“『落雷』！”“『飓风炮』！”

“呜哇啊！？”

我勒个去这帮混蛋！居然趁着别人说话的时候搞偷袭！还有没有点基本的战斗礼仪啦！？

诶？你们看我干什么？『你不也趁着对方说话的时候偷袭了』？

哎呀，那是美少女主人公的特权啦，别在意那么多细节嘛～

话又说回来了，他们不是牧师团体吗？居然没有一个人在使用『神圣属性』的魔法……看来十分清楚当前环境下什么东西用不了呢。

“轰轰轰轰轰轰轰轰轰轰——”

正当我想着『这群人果然是罪魁祸首』的时候，数不清的魔法飞弹已经窜到了我的跟前，振聋发聩的一连串爆炸声逼得我不得不紧紧捂住了耳朵。

正面承受了长达数十秒的饱和炮击后，我听见那个小队长下达了新的指令。

“暂时停火！你，张开屏障走近去确认下她是否还活着！”

“唉……不用确认啦，还活得好好的呢，咳咳咳——”

真没想到灰尘会那么大，明明主人大人也好罗雯也罢使用魔法的时候都超『环保』的，看来这帮家伙修行还不到家啊。

“怎，怎么可能！？你既没有张开屏障也没使用盾牌啊！？”

“看来你不知道『有烟无伤』这句话～”

“怪，怪物！”

“……”

真失礼诶！居然用这种词来形容一个人畜无害的小魅魔。

我又不是某只猫耳幼女，倒不如说我要有她那种水平你们早就团灭一万次啦。

但我用史莱姆屏障阻挡他们的攻击是那么令他们惊讶的事吗？原理不是一模一样的？还是这群家伙没看见我召唤史莱姆的过程……

“……搞不懂，算了不管了。啊，如果你们再不攻过来那我就要出手咯，虽然就算你们真的攻过来我也——”

“这，这家伙！『灼热岩浆』！”“『剧毒渗透』！”“『巨石碎击』！”

“没用没用没用！”

其实正面吃下他们的魔法攻击也不过是重复『化成灰』接着『恢复原状』的过程而已，不会产生任何实质上的伤害。

但考虑到身上穿的衣服可不会自动修复，外加我没有在他们面前展现裸体的性趣，还是用史莱姆屏障全挡下来比较方便些。

“……突然就开始羡慕起那些能用魔力自己做衣服穿的家伙了……”

同时也觉得在敌人的攻势下毫发未损的无敌感真的超级爽。

“为什么伤不到她！？可恶！别过来！『重压迟滞』！”

“都说了不管做什么也没——唔诶？”

话还没说完，一股强大的力量就自上而下的被施加到了我的身上，等我回过神来的时候就已经被摁倒在地了。

“糟，糟糕！”

太得意忘形了所以没想起在各式各样的魔法中理所当然存在着『妨碍敌人行动』的类型，而它们是不能靠史莱姆屏障这种东西来防御的。

“居，居然有效果了！？大家——”

“有效你个大头鬼啊！”

逼都还没装多久呢就让我吃瘪什么的真是不可原谅，气不打一处来的我对着早就从地面上缓缓流淌到这群人脚边的史莱姆触手下达了绝杀命令。

“都给我变成烤肉串吧！”

仅仅一瞬间，那群神职人员所站着的位置就变成了货真价实的『地狱』。

因为从正下方迅速向上突刺的复数史莱姆触手准确无误的贯穿了他们的身体。

“这种布制的服装哪里防御得了物理攻击嘛……虽然就算你们穿着钢铁铠甲我也有其他解决办法就是了。”

重新站起来后，我看向了那群已经变成人肉串的敌人，没有听见他们的惨叫，但原因并非骨气之类的玩意。

史莱姆触手已经塞住了他们的喉咙，仅此而已。

“这部分就分离掉吧，我不想回收呢。”

一边下达着指示，我一边走到了那个队长级的家伙身边，这次他同样没能逃过一劫，成为了史莱姆触手的牺牲品。

但当我靠近的时候，那家伙突然瞪大了双眼，神情惊恐的看着我，并开始拼命的挣扎了起来。

“诶……？怎么了吗？”

没等我搞清楚他发的什么疯，他就双腿一直的断气了。

清点了一下后发现还挂在史莱姆触手上的尸体有四具，加上之前被吞掉窒息倒下的两个，一共是六个人。

“没什么实感诶……”

不知道是不是因为他们是那个大主教的跟班，而那个大主教又想害我和我的主人大人的关系，就算有六条性命在我的手中消逝，内心也毫无波动。

“会不会因为我是——”

“轰隆——！！！”

不远处传来的剧烈爆炸声将我拉回了现实，这才想起来现在可不是能安安静静发表感想的时候。

“罗雯那边还在战——呃？”

顺着声音朝爆炸的方向看去，才发现地上躺了至少十……二十……好吧可能还要更多的尸体。

顺便一提睁开眼睛后更是发现周围的景物仍然没有变化，看来还是只能继续依靠『水汽感知』来正常辨识外界的信息。

“『爆炎斩』！”

“『晶格防壁』！”

“轰——！！”

真人武打大片绝赞上映中，前排出售瓜子爆米花可乐等……开玩笑的，不过确实连我这个外行人也能看出来的超高水准的战斗正在眼前进行着，与之相比我刚刚做的那些事简直小儿科。

“咣——砰——乓——！”

“差距真大……”

我这边才解决了几个杂鱼，罗雯都已经开始在和『最终BOSS』单挑了。

“不过我居然还能弄清他们在干嘛诶……是因为那只猫耳幼女的关系吗……”

没想到为了躲避洛斯而锻炼出来的视力与高精度『水汽感知』会在这种地方发挥作用，世事难料大概就是指这种情况了。

“可恶！你这家伙！为什么——”

“废话少说！『一闪』！”

“咚！”

“咕唔——！”

啊，看来差不多就要分出胜负了，和仍旧游刃有余的罗雯相比，那个大主教已经接近极限了。

为什么我一点都不觉得奇怪呢？是因为其中一边是异世界人的关系吗？

“嗯？”

正当我觉得已经没有什么需要自己出面的事情的时候，『水汽感知』扫描到的他们正在互殴的地方附近好像有个奇怪的东西。

“好像……是个人诶，躺在像是石棺一样的东西上……”

从体型上看似乎是个少女，让人本能的联想到了『祭品』一类的东西。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“邪神召唤……？”——莉莉丝

“诶，不是吧？”——罗雯

*1：neta自《供牺姬菲娜》

第四卷05——方案

莉莉丝视角

“不不不不不，再怎么说为了点油炸豆腐就要把母亲干掉什么的……”

“当初自顾自的怀疑妾身和那个叫什么……反正就是汝称为『主人大人』的家伙有一腿，然后打算直接把妾身杀了的家伙如今居然好意思对妾身说教呐？”

“呃——！”

玲菲你也太会戳人痛处了吧！？话说有必要那么记仇嘛……这都过去一个多月了就别旧事重提了行不信……

吐槽归吐槽，我也确实被她给呛住了，一时半会不知道该说什么好。

“理解的话就别在那干杵着了，赶紧和妾身一同把母上做掉呐！”

“唔唔……不对不对不对，果然还是不对吧！”

“汝还有甚么想说的呐？”

“当时是当时……现在是现在。如果换做现在的我……应该会先想着怎么把主人大人给抢回来吧……毕竟让主人大人留在身边，要比跟偷腥猫的仇恨更重要一些……”

『什么？这家伙真的能做到吗？』——突然就感受到了大量这样的视线，喂喂喂，有那么不信任我的哦！？

告诉你们，『士别三日当刮目相待』！特别是像我这种进步特别快的天才魅魔，都入学一个多月了，早就和之前不一样啦！……大概吧？

“……汝言下之意是？”

“比，比起干掉母亲，先再去弄点油炸豆腐回来享受享受不是更好……？”

“……所言甚是，然而是妾身曾大量收购过油炸豆腐的那个摊档，已经不在那里开放了……否则妾身也不至于一点油炸豆腐都没能买到了呐！”

“啊这……”

你都把人家的东西给买光了还让别人怎么开店呢？——这种吐槽还是留在心里吧，我是不是很会读空气？

但既然原先的摊档已经卷铺盖走人了的话……

“这样看来，好像也只能找其他人来帮忙咯。”

“汝居然还认识那些会做油炸豆腐的家伙吗！？”

“不，认识是不认识的……但我认为有个不错的选项值得一试。”

…………

……

“呜哇，这还真是抱歉了姐姐大人！油炸豆腐什么的我真的只是听过而已，从来都没尝试做过呢……也让仙狐小姐失望了，对不起哦！”

结果立刻就碰壁了呀！洛斯这回答有够泼冷水的……

“不是，那个……你不仅称玲菲做『仙狐小姐』，而且还经常护着她，却连她喜欢吃的东西都不会做吗……”

“这，这不能怪我呀姐姐大人！虽然我们黑猫族的人都信仰仙狐，但因为能和她们接触的机会太少，所以基本不知道她们的喜恶呢……说实话，如果不是姐姐大人这次带仙狐小姐过来，我压根就不知道她喜欢吃油炸豆腐……”

“唔……”

本以为会就这么陷入僵局的，不过身为天才魅魔的我这时突然灵光一闪了！

立刻凑到猫耳幼女的身边悄悄对她说道。

“……其实不会做真的油炸豆腐也没关系吧。反正洛斯你也挺会做菜的不是？直接有样学样的随便做一份像是油炸豆腐的东西打发一下玲菲不就行了？”

“打，打发一下？姐姐大人，这不太合适吧……”

“反正那家伙……她们母女两也就那种会把小摊贩卖的油炸豆腐当做人间美味的程度，我估计她们压根就不知道『真正的』油炸豆腐有多好吃啦。”

洛斯听完我的提案后思考了一阵，接着叹了口气。

“……可能还是不行啊……”

“为什么？？因为觉得这算是骗她吗？”

“这只是其中一个原因，但更重要的原因是……姐姐大人忘了我是怎么学会做菜的了？”

“……啊！”

她这么一说我就想起来了，这只猫耳幼女做菜的方式是『试错式』。

说白了就是一次又一次的失败，然后进行改良调整，最后才能做好的类型。

拜此所赐，每当决定洛斯尝试新菜色，那几天家庭的幸福指数就会下降几个百分点。

“如果姐姐大人不介意最近抽空陪我练习下的话，那应该过一阵子我还是能做出说得过去的油炸豆腐的。”

“算了算了。且不提我就不喜欢吃油炸豆腐……哪怕我喜欢，愿意陪你愿意等，玲菲肯定也没那个耐性啊。”

转过头去看看那边就知道咯，那只白毛萝莉已经在扭着手腕脚踝，做起准备运动了……怎么想都是在准备和她母亲决一死战呢。

“……没辙了没辙了，到时候我们去替其中一方收尸吧。”

“啊姐姐大人！现在放弃还为时尚早！托姐姐大人的福，我想起来了哦。有个真正意义上的『很会做菜的人』，比我会得多的那种！……如果是他的话，做出来的油炸豆腐一定会特别美——”

“谁会做特别美味的油炸豆腐啊！赶紧告诉妾身！！！”

我勒个去，这只死狐狸怎么突然就从我和洛斯之间冒出来了？？？你这是会瞬移呢还是咋地……明明刚刚还在一旁使劲摩拳擦掌呢。

“唔！那，那个人仙狐小姐大概不认识诶。姐姐大人倒是认识他，所以恐怕还得让姐姐大人带着去。”

“……（盯）”

好家伙，不愧是种族代言人，玲菲看过来的眼神完美诠释了什么叫『狐疑』……话说既然你信不过一开始就别来找我帮忙啊！

“听洛斯这种说法，肯定也是认识那家伙的对不对？那你直接带去不是更好？何必非要我带着……”

“可以是可以……但这样的话就得拜托姐姐大人替我处理掉那些因为突发事件堆积起来的学生会的工作了哦？”

“还是由我来带她去吧，就这么定了。”

绝对不是因为环顾四周后发现那只猫耳幼女的宿舍里到处都叠满了像座山般的文件摞我才打退堂鼓的哦，不是哦～

只是因为比起和不认识的家伙一同做事，还是出去找人轻松些……不过怎么好像听见洛斯『啧』的声音……

…………

……

告别洛斯之后，我和玲菲按照她提供的方案来到了新的目的地。

“里头的还真是我认识的家伙……”

还记得在入学后不久，主人大人就让我去打过招呼的一家店铺吗？我现在又站到了那家店的门前。

对，就是招牌上用『小纂』写着『天上人间』的那家『异世界咖啡店』。

“……唉……”

正常来讲，看在『同乡』的面子上，我现在应该帮那家店的店主美言两句，打打广告的……然而凭良心说，我实在没法推荐大家来这个地方。

“欢迎光——什么鬼？你个动不动就歇斯底里的小鬼头是又想来闹事砸场子了吗？？？”

知道原因了没？店主……店主他的老婆，是个特别特别毒舌的萝……幼女。

我才刚穿过店门进到店内呢，就挨了劈头盖脸的一顿喷。

也不知道店主到底在想些什么，居然让这种张口就来的家伙在前台接待……难怪这家店会门可罗雀。

……什么？你说你就是好这口？那没事了。

也许是见我没搭理她吧，店主夫人的目光又落到了紧跟在我身后进来的玲菲身上。

“……上次带个人不人鬼不鬼的货色来也就算了，这次又带了只狐狸？……喂，本店禁止宠物入内啊。”

“……狐狸？……宠物？……指妾身？这厮！！！”

“呜哇！冷，冷静啊玲菲！”

还好我的『史莱姆触手』反应迅速拽住了她，否则她绝对会冲到那个嘴臭幼女面前直接开掐的。

话说这也忒那啥了点吧，玲菲才第一次来就把她惹到火冒三丈什么的，恐怖。

“呜哇～好可怕好可怕～所以我才讨厌这种野生动物的呀～”

“求求你闭嘴吧行不！？然后赶紧去把你老公叫来，我要找的是他！”

再任由她继续火上浇油的话，来砸场子的就不是我而是旁边这个白毛萝莉了。

“……哈？这就打起有妇之夫的主意了？原来你和那个所谓的『主人大人』也不过就是玩玩而已吗？”

“#&%¥#&#¥&！『莱姆枪』！”

我哪根筋搭错了刚刚要拦着玲菲的！？这种混蛋就应该被人打晕了丢到小巷子里头，接着被路过的乞丐绑起来当做肉便器轮！

问题在于那个混蛋随手挥洒的粉末到底是啥鬼东西？为什么我的『莱姆枪』和玲菲的『狐火』一碰到那些就『化掉了』？？？

算了算了，干脆上有『必杀』效果的『死神镰刀』得了——正当我这么想的时候，也不知是不是专门掐准了点，那个像头熊一样的店主现身了。

“喂……有没有必要每次来都搞得这么剑拔弩张的……li，亚玄知小姐……”

“你怎么不先问问那个老太婆是怎么说我们的！？”

被我反呛回去后，那位店主的脸抽搐了几下，看来他很清楚自己老婆的为人。

“哼，我不过是实话实说。明明就是那帮小鬼太容易被破——喂！亲爱的！突然做什么啦？我还没——”

不能那个嘴臭萝莉说完，那头熊就将她抱起带到楼上去了，意外的强势嘛～干得漂亮。

然而很快楼上就传来了拳打脚踢的声音……呃，虽然我和玲菲都挺烦那货的，但动手打自己老婆还是不太好的吧？打性奴隶啥的倒是无所谓……

又过了一会，那个店主从楼上又下来了，并且再次跟我们打了招呼——满头是包的。

“原来你是被打的那个啊！？”

我惊呆了。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

“这就是传说中的妻管严吗？”——莉莉丝

“是姐姐大人不太可能成为的类型啊……”——洛斯